過期有折你買唔買？丹麥過期食品超市極受歡迎

丹麥哥本哈根一家專賣剩餘品的超市「Wefood」，店內架上的商品大多數都是即期、過期品，或者是包裝損壞的瑕疵品，甚至還有沒機會上市的淘汰原型商品，在哥本哈根聲名大噪，已經紅到開了一家分店。

丹麥學生Signe接受法新設採訪表示，她會來這裡購物是因為支持剩餘食物轉賣的計畫，「我覺得很棒，他們不把東西丟掉而拿來販賣，來就是支持件好事。」

Wefood計畫領導人麥登（Bassel Hmeidan）表示，店內的商品幾乎都是廠商主動提供，來源包含進出口商與當地的超市，並由Wefood員工前往取貨以提高廠商供應意願。Wefood所有的員工都是義工，且全部的利潤都捐給慈善機構。

在丹麥販賣過期食品是合法的，不過賣家必須標明已過期，且食品不能對人體健康有危害，麥登表示「我們看，我們聞，我們去感覺產品而判斷它是否還能消耗。」

有時過左期一個月都照食

係惠康買左過期野食，

打開臭ge, 報左食環
拎左去化驗，應該就有結果…

原價買… 打去話退重要死唔應

我見過入面有壞左嘅栗子
本來真空包裝脹到枕頭咁
咪又係咁賣，仲有好多生果
壞到有酒味都特價照賣